%% !TEX root = .tex
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX spellcheck = it-IT
% !TEX encoding = UTF-8
%% !BIB TS-program = biber

\documentclass[%
%draft,%
12pt]{article}

% Pacchetti base per pdflatex
\usepackage[T1]{fontenc} % Dichiara la codifica dei font: così le lettere accentate non vengono rappresentate come sovrapposizioni di lettere e accenti ma con glifi appositi
\usepackage[utf8]{inputenc} % Codifica dei caratteri; deve essere uguale alla codifica dell'editor
\usepackage[%
%greek.ancient,%
italian]{babel} % Dichiara le lingue del documento, l'ultima è quella principale
%\newcommand{\greco}{\foreignlanguage{greek}}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{helvet}

%% Pacchetti base per lualatex
%\usepackage{fontspec} % Gestisce i font del sistema
%\setmainfont{Minion3} % Imposta il font principale del documento
%\usepackage{polyglossia} % Corrispettivo di babel
%\setmainlanguage{italian} % Imposta la lingua principale del documento
%\setotherlanguage[variant=ancient]{greek} % Imposta il greco antico come lingua secondaria

% Formattazione generale
\usepackage{microtype}
\usepackage{indentfirst}
%\setlength\parindent{0pt}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,heightrounded} % modifica di poco le dimensioni della gabbia del testo per farle contenere un numero intero di righe
\usepackage{layaureo}
%\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}
\setlist{itemsep=0.2em}
\setlist[description]{labelsep=0.75em}

% Colori
\usepackage[svgnames]{xcolor}
%\color{white} % #DarkMode
%\definecolor{SfondoGrigio}{RGB}{55,55,55} % #DarkMode
%\pagecolor{SfondoGrigio} % #DarkMode

%% Figure e tabelle
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{float} % Per inserire un oggetto mobile nel punto esatto in cui compare nel testo con il comando [H]
%\usepackage{subcaption} % Permette di inserire più figure all'interno dello stesso oggetto mobile
%\usepackage{booktabs} % Produce filetti delle tabelle migliori di quelli standard
%\usepackage{caption}
%\captionsetup{%
	%width=0.9\textwidth,%
	%font=small,labelfont={sf,bf},tableposition=top,figureposition=bottom} % La posizione della didascalia va comunque specificata nel sorgente mettendo \caption{} prima o dopo \includegraphics{}

% Pacchetti scientifici
\usepackage{siunitx}
\sisetup{detect-all,output-decimal-marker={,},list-pair-separator={ e },list-final-separator={ e },range-phrase={--},list-units=single, range-units=single}
\usepackage{chemformula}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Pacchetto per codici listings
\usepackage{listings}
\lstset{language=[LaTeX]TeX,basicstyle=\small\ttfamily,showstringspaces=false,% definisce il linguaggio e l'eventuale dialetto, lo stile del font, annulla la stampa dello spazio visibile nelle stringhe, permette di stampare anche i caratteri non inclusi in ASCII
%escapeinside={(*@}{@*)}, % Specifica dei caratteri di escape: quando il pacchetto legge (*@ testo @*) tratta il testo come farebbe normalmente latex. Utile per formattare il testo con colori e corsivi all'interno dell'ambiente lstlisting
tabsize=4,% definisce la dimensione della tabulazione
breaklines=true,postbreak=\mbox{$\hookrightarrow$}\space,% fa in modo che i codici in singola riga lunghi vengano suddivisi in più righe, e segna le righe a capo con un simbolo adatto
%xleftmargin=1.5em,% definisce il rientro dal corpo del testo (1.5em è in teoria quello di default per article a 12pt)
%numbers=left,numberstyle=\tiny,stepnumber=2,% decommenta se vuoi i numeri di linea ogni due linee
%frame=single,% decommenta se vuoi che il codice venga riquadrato
keywordstyle=\color{violet},% colore dei "comandi" tipo print
stringstyle=\color{Green},% colore delle stringhe
commentstyle=\color{gray},% colore dei commenti
%literate={à}{{\`a}}1{é}{{\'e}}1{è}{{\`e}}1{ò}{{\`o}}1{ù}{{\`u}}1% permettono di inserire gli accenti
}

% Altri pacchetti
\usepackage[useregional]{datetime2}
%\usepackage[numberlinked=true,symbol=$\!^\wedge\,$]{footnotebackref} % Da commentare per la #Stampa
%\hyphenation{} % Regola la sillabazione: si inseriscono le parole con la propria sillabazione separando le sillabe con uno trattino (più parole vanno separate con uno spazio)
% Per regolare la sillabazione solo localmente, si possono inserire direttamente nel testo:
% '\-' specifica direttamente i punti della parola in cui è permessa la sillabazione
% \mbox{} mantiene unita la parola al suo interno e ne impedisce la sillabazione

% Nuovi comandi
\newcommand{\ap}[1]{\textsuperscript{#1}}
\newcommand{\ped}[1]{\textsubscript{#1}}
\newcommand{\wariv}{\colorbox{Yellow}{.}} % Soft-D@RiV
\newcommand{\zariv}{\colorbox{Yellow}{\textcolor{Crimson}{D@RiV}}} % Hard-D@RiV
\usepackage{soul}
\newcommand{\zxriv}[1]{\textcolor{Crimson}{\hl{#1}}} % Hard-D@RiV
\newcommand{\cad}[1]{\textcolor{blue}{\texttt{#1}}}
\newcommand{\imp}[1]{\emph{#1}}
\newcommand{\pdf}[1]{\textcolor{red}{\textsf{#1}}}
%\newcommand{\pianta}[1]{\textit{#1}}

% Pacchetti/comandi temporanei
\usepackage[font=small]{quoting} % Per inserire ambienti testuali come quello di abstract all'inizio
\usepackage{nicefrac}

% Altro
\overfullrule=1cm
\usepackage{hyperref} % Va caricato per ultimo (ma prima di bookmarks)
\hypersetup{%
	pdftitle={},
	pdfauthor={Andrea Naclerio - andrea.naclerio@studenti.unitn.it},
	pdfsubject={mal v2.5.1-essential},
	%	pdfkeywords={}, % le keywords vanno separate con una virgola
	%	pdfcreator={},
	colorlinks=true,
	linkcolor=MidnightBlue, % colore dei normali interlink
	citecolor=Brown, % colore delle citazioni bibliografiche nel testo
	urlcolor=DarkRed, % colore dei collegamenti \url{} al web
	%	hidelinks % rende tutti i collegamenti neri e senza riquadri (utile per la #Stampa)
}
\usepackage{bookmark} % Produce l'indice interno al pdf e permette di personalizzarlo meglio rispetto al solo hyperref

%	Caratteri per copia-incolla rapidi:
%		’ ' apostrofo curvo e dritto
%		“” " virgolette aperte, chiuse e indifferenziate

\begin{document}

	\title{\textbf{\Huge{Appunti su Latex}}}
	\author{Andrea Naclerio}
	\date{\DTMnow} % Se non vuoi la data lascia vuoto questo campo
	\maketitle
	\begin{abstract}
		Alcuni comandi hanno una variante asteriscata, che impedisce che gli spazi siano eliminati alla fine o all’inizio di una riga oppure all’inizio o alla fine di una pagina; quando un comando la prevede, è segnato con \textsl{versione asteriscata}
	\begin{center}
		\cad{Ciò che scrivi nell’editor} \\
		\pdf{Ciò che ottieni nel PDF}
	\end{center}
	\end{abstract}

\input{content.tex}

\end{document}
evitare numerazione pagina in una sola pagina
\noindent \hspace*{\parindent}
pacchetto csquotes per bibliografia (pag4 texdoc biblatex)
andare a capo automaticamente con \texttt{}